[[食鬼亂煮系列]]---Country Style Mushroom Boule

上次整完傻,今次教番整包. 西式勁硬個啲包大家都應該食過,但我我見出面好少有用蘑菇黎整包,就比大家試試.
依個食譜係一個係farmer's market賣包既人教我,就算係外國都比較少用蘑菇直接加落個包到,食落幾正.

今次我會用到autolyse依個技巧,會令到麵團自己產生麵筋,去到mixing嘅時候就可以減少時間,更加保持到小麥嘅香味 ,通常你會見到應用係sourdough到 .
想知多啲麵筋方面嘅野可以ig dm 問番我,盡量答你.

份量:1-2人

材料:
高筋麵粉 140g
全麥麵粉 44g
wheat bran 8g(如果搵唔到可以用麥片代替/唔落)
水 121g

乾酵母 2g
鹽 5g

Portobello mushroom 100g
油
黑胡椒

做法:
前一日(step 1,2,3):
1.高筋麵粉,全麥麵粉,wheat bran,水搵手攪到變成一舊唔光滑嘅麵團,見唔到麵粉就可以,冚好放係室溫2個鐘.

2.放左2個鐘你會見到已經拉到薄膜,跟住基本上唔駛狂搓都夠麵筋去支撐個包.
落乾酵母同鹽,不段將外圍麵團摺入中間,直到乾酵母同鹽撈混為止.
之後將麵團向住個盆壓落去搓5分鐘到就可以冚好發酵半個鐘.

3.過左半個鐘做一次folding,拍走麵團啲氣,將四面摺入中間.
過半個鐘做多一次,你會見到麵團光滑左好多,包好保鮮紙,放入雪櫃最少雪8個鐘(我通常雪過夜冇理幾耐).

第日:
1.拎麵團出黎等佢變番室溫,大概30-60分鐘.
等緊既時間可以煮蘑菇,蘑菇切厚啲(5mm-7mm),落油,黑胡椒炒到軟身熟曬,放上吸油紙備用.
記得一定要索番多餘既油,如果唔係會好難加入麵團.

2.用手壓平舊麵,鋪曬啲菇上去,上下對摺,落少少麵粉,麵團中間切一半將兩舊重疊再用手壓一壓,不斷重複中間開半將兩舊重疊再用手壓一壓,直到啲菇混沌為止.
開頭麵團會好濕因為啲菇會出水,真係太濕就落少少麵粉,你不斷重複上面講個個動作佢慢慢就會變番到正常麵團質地.
Pre-shape做半圓,冚好個面等20分鐘.

3.落少少麵粉,反轉麵團,拍走啲氣,將外邊嘅麵團不斷摺入中間整到半圓形,直到感覺到有阻力為止.
掃走木板上嘅麵粉,麵團底向下,用兩隻手包住麵團向自己方向拉後,麵團轉幾次方向重複幾次,利用木板嘅摩擦力收緊底部,見到個表面光滑,底部痴實就可以停.
平均撒麵粉落個banneton到(冇用個圓盆墊塊布再撒麵粉),驚痴住嘅話撒多少少唔怕.
麵團面向下,底向上放落去,包好等45分鐘/2倍大(我整個時室溫係26°C).
焗爐提早20分鐘開230°C,放個入得焗爐嘅煲連蓋一齊預熱.

4.發酵完成,拎個煲出黎,反轉個麵團輕輕放上牛油紙上面,用刀隨意𠝹一刀,連牛油紙放入煲到,用水壺噴少少水入去,冚蓋.
230°C焗15分鐘,開蓋,轉210°C焗25-30分鐘.
出左爐記得等到凍曬先好切黎食,如果唔係個包會變形.
𠝹包個到其實大有學問係到,如果大家想知多啲可以ig dm問我,我有相關既資料同經驗.

有啲人可能會話屋企整包好煩,但係一朝早起身聞到焗包個個味係正到形容唔到.
啖啖蘑菇加埋啲黑胡椒,仲有啲麥味,牛油都唔駛用已經超正 我一個人一日食曬成個.
因為有蘑菇嘅關系,個包最好3日內食曬.

ig:hkfoodghost

冇人

打得好辛苦

睇晒
支持下

多謝你 有興趣整下

我都想試下俾麵包香整醒， 但點預發酵時間？ 用雪櫃發拎返出黎都要等喎

食鬼整畀我食呀

叫你女朋友早啲起身整比你食

教你都得既

懶鬼求包養

我係咪打得太長 冇咩人睇

唔會呀，你嘅步驟好詳細，班友仔少整麵包，尤其係蘑菇包，唔好氣餒，你整下麻甩野佢地就肯定浮上水面

黎緊會杠世界杯小食
多謝你

整畀我食

*整

你follow左我ig我諗諗

老野無ig

做包既人

正

冇所謂 有咩係到問！

你都試下整

真係好正